\input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.

\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.




\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Seconde} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Les vecteurs : entraînement savoir-faire (2)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,5cm}





\begin{center}
\begin{tabular}{|L{13.5cm}|C{2.5cm}|}
  \hline
  % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
\cellcolor{gray!50}{\bf  Chapitre 8 : Les vecteurs}&{\small \textbf{Evaluation}}\\
 \hline
 { \small \textbf{224. }{\small Etablir et utiliser la colinéarité de vecteurs. }}&${\Large {\red \bullet\bullet}}$~|~${\Large {\red\bullet}}$~|~{\color{orange} ${\large {\bullet}}$}~|~${\large {\green\bullet}}$~|~${\large {\green \bullet\bullet}}$~\\
 \hline
  \end{tabular}
\end{center}


~\\[3em]


\exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.04\textwidth}
 2.225
 \end{minipage}}\\
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item Dans chacun des cas suivants, montrer que les vecteurs $\vec{u}$ et $\vec{v}$ sont colinéaires :\\
     $\bullet$  $\vec{u}-3\vec{v}=\vec{v}$\\[1em]

  $\bullet$  $\vec{u}=10\Vect{AB}$ et $\vec{v}=-2\Vect{AB}$\\[1em]

  $\bullet$ Dans un repère, $\vec{u}\begin{pmatrix}
    4 \\
    -6 \\
    \end{pmatrix}$ et $\vec{v}\begin{pmatrix}
    2\\
    -3 \\
    \end{pmatrix}$.\\[1em]

  \item On a la relation : $\Vect{AB}+2\Vect{AC}=\vec{0}$. Montrer que les vecteurs $\Vect{AB}$ et $\Vect{AC}$ sont colinéaires.

\end{enumerate}
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
\vspace{1cm}





\exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 224
 \end{minipage}}\\

Dans un repère orthonormé \orth, on considère trois points $\text{A}(-\np{1,5}~;~\np{-1,5})$, $\text{B}(\np{1}~;~\np{0,5})$ et $\text{C}(3~;~2)$.\\[1em]




\begin{minipage}{8.5cm}
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item Placer dans le repère ci-contre les points $A$, $B$ et $C$.

  \bigskip
  \item Les points $A$, $B$ et $C$ sont-ils alignés ? Justifier.


\end{enumerate}
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\

\end{minipage}
\begin{minipage}{9cm}
\begin{center}
\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=1cm,yunit=1cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-3.2,-3.2)(3.2,3.2)
\multido{\n=-3+0.5}{13}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](\n,-3)(\n,3)}
\multido{\n=-3+0.5}{13}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](-3,\n)(3,\n)}
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=1,Dx=1]{->}(0,0)(-2.99,-2.99)(3.01,3.01)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\psaxes[ linewidth=1pt]{->}(0,0)(1,1)% première et terminale
\uput[d](0.5,0){$\Vect{i}$} \uput[l](0,0.5){$\Vect{j}$}
%\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](-1,1)(0,4)(2,-1)
\end{pspicture*}
\end{center}

\end{minipage}




\newpage

\exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 224
 \end{minipage}}\\



 \begin{minipage}{8.5cm}
 Dans un repère orthonormé \orth, on considère quatre points $E(2~;~4)$, $F\left(0~;~2,5\right)$ et $G(3~;~2)$ et $H(-1~;~-1)$.\\

 \begin{enumerate}[\bf 1.]
   \item Placer ces quatre points dans le repère ci-contre.\\
   \item Montrer que les droites $(EF)$ et $(GH)$ sont parallèles.
 \end{enumerate}
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\

 \end{minipage}
 \begin{minipage}{9cm}
\begin{center}
\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=1cm,yunit=1cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-2.2,-2.2)(4.2,5.2)
\multido{\n=-2+0.5}{16}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](\n,-2)(\n,5)}
\multido{\n=-2+0.5}{16}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](-2,\n)(4,\n)}
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=1,Dx=1]{->}(0,0)(-1.99,-1.99)(4.01,5.01)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\psaxes[ linewidth=1pt]{->}(0,0)(1,1)% première et terminale
\uput[d](0.5,0){$\Vect{i}$} \uput[l](0,0.5){$\Vect{j}$}
%\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](-1,1)(0,4)(2,-1)
\end{pspicture*}
\end{center}

\end{minipage}

\end{document}
















